焦慮症/恐慌症 巴絲入

我由細到大都唔知原來自己有嘅係叫恐慌症
有記憶開始 大概8.9歲己經有

恐慌嘅原因主要係覺得依個世界唔係真實
會諗人死左之後會去邊
死左之後會唔會好孤獨( 希望唔好笑我on9
同埋最主要係覺得肉體同靈魂有分離感

上網search過
基本徵狀都中
每次病發都係靠自己意志力安慰自己
病發得好突然 大部分持續時間大概係5-10分鐘
嚴重試過一日裏面病發幾次

主要係想問有無過來人巴絲可以分享下
點樣醫得好/舒緩到？
有無醫生介紹？

日日諗諗今晚煮乜餸就得，唔好諗啲無謂嘢

講就易
次次都提自己要保持正面
唔好亂諗野

最後都係諗左

識多啲朋友

我又唔係你呢個方向，我有嚴重嘅焦慮，然後會係咁check野check好多次，例如寄信，會check 10次個地址啱唔啱，或者係啲重要野就會check囉

同埋會個人成日好panic, 做完啲野就驚一餐，其實都好撚辛苦

利申：絲

panic個個位完全明白

大家加油 一定有日會好得翻

人地就會話，靠意志力囉回會calm唔到，其實自己先知如果我靠意志力得嘅話，個人唔洗咁辛苦啦 邊有人想特登辛苦

19 20歲第一次病發 全日都作嘔作悶咁 去廁所想嘔又嘔唔出 跟住就腳軟 標冷汗 開始睇唔到野同埋聽唔到野 嚇死

Same

同你一樣都都有焦慮 恐慌症 而家睇緊譚鳳翎 都幾好 夾到我
不過仲未行到出嚟 一齊加油

睇醫生無用的，我試過

其他人無試過真係唔會明到底有幾辛苦
試過係廁所沖沖下涼發作
跪左係地下到喊
持續左成10分鐘
完全靠意志力都無用
成個世界好似瓦解左禁

btw絲你有無睇醫生

出門口仲辛苦瘋狂check野 check熄曬野未所以成日都吾出街

利申：巴

我諗最表面嘅方法係去唔care一切例如工作上嘅焦慮，我自己就諗係咪我唔care份工，最多俾人炒就唔使咁驚不過講就易，連quit都令我焦慮，就算換過第二份工又咪一樣恐慌

我試過望野個距離感突然差左又多
可能平時梳化同電視既距離係90cm
突然跳左去120cm
出到街更嚴重
持續成2日
有無人試過

我都係 瞓覺前就要check下個廳嘅風扇熄咗未咁
最辛苦係如果唔記得有無熄野，出咗街就會係撚咁諗

不過可能我只能驚啫，未到確診

我有焦慮驚恐 睇宋醫生後好咗好多

弱弱一問
睇醫生大概幾錢到
成二十歲人依家先面對依個病
唔係好清楚

試過出左去係到諗有冇熄曬啲野搞到搭回頭車返去check

翻工重死，每份俾你嘅job都要check十九幾次最衰係check咁多次都重要有錯，又俾人屌

千幾蚊一次 每次30分鐘

係未要食血清素藥
有無話大概幾錢到

因為生死輪迴而恐慌我覺得樓主有宗教信仰會好啲？因為有精神寄託

btw要學識活在當下！既然怕死後世界何不好好生活起碼真係去世個陣都唔會後悔

祝安好

之前返工要keep鎖匙，之前試過凌晨三點起身返公司check有冇鎖好門 真係好辛苦

依個我都有
住村屋行去小巴站要成10分鐘
試過唔記得有無熄熱水爐
行翻去check完之後翻小巴站
之後又覺得無熄到又翻轉頭
最後翻學遲左成粒鐘

其實呢樣係咪真係症狀之一因爲我冇睇過醫生，唔知係我自己太緊張定真係有symptoms

係 主要SSRI SNRI 鎮靜劑
第一次2000覆診1000
藥費另計 大慨2 300一個月

多謝樓主令我知道i am not alone

要睇程度，正常人普通check下野唔影響生活係ok, 但如果已經影響到生活就有問題

我想問大家如果放假，suppose 冇一啲埋身嘅壓力個陣會唔會都有焦慮情況？

係啊
類似係諗死亡而造成恐慌

宗教真係要了解下先決定信唔信
唔想為左解決一時嘅問題而去信一個宗教
不過多謝你支持

BTW 有經濟困難都可以睇 醫生叫我同啲巴絲講有事最重要睇咗先 診金方面有經濟困難嘅佢會減 希望大家唔好拖

戒J Telegram群

諸事不順皆因不孝，諸事不順皆因犯邪淫

只要犯以上兩種，你既運氣，人生，福報就會不斷下降，這是千真萬確既事實
想要人生變得更好，第一孝順，第二戒邪淫，（包括打丁，叫雞，一夜情等等），第三行善積德
只要照住上面３樣去做好一年，你會慢慢發覺自己既人生越黎越好。

可睇秦東魁老師講既ＹＯＵＴＵＢＥ視頻

我都無睇過醫生
但爬過好多文依個好似真係症狀之一
其實最好應該係去睇醫生check下
雖然好貴

有無話食左幾耐先好
同有無咩副作用

一兩星期都有好轉 肚屙 腸胃問題 頭重重 易醒 不過都係一兩星期 之後冇

點樣病發？

我以前都以為得自己係禁
一直都唔夠膽同身邊人講
You are not alone
大家都會好翻的

食左半年好左少少預左跟我成世

有冇食藥

我都唔夠膽同家人朋友講，但就成日煩住男朋友話好驚我都覺得自己煩

可能一發呆就會開始諗野 之後就病發
舉個例 有時沖沖下涼係到望枝沖涼液嘅標籤發呆
發發下就會諗：點解我會係依個世界上
然後開始覺得身體有分離感
有少少覺得依個世界係虛構

之後就開始用意志想控制自己
唔得既話就會係企缸衝出去洗手盆個位到
通常去到依個位就完

去街病發先辛苦
坐車望風景發呆 又係諗翻同上同一個問題
之後就開始想逃走
最後迫自己坐翻低
但會周身唔舒服
大概係禁

其實依啲病係未真係跟一世

入嚟圍下爐
以前考DSE搭搭下車突然病發暈咗...
結果遲到入試場

叫佢試下YouTube search mindfulness靜觀跟住做 發作提自己短暫唔舒服 幾分鐘會平靜 可以袋定啲糖但發作時食 分散注意力

我都係啊！！！
我都成日擔心自己死左得番一個會點
不自覺成日都喊
喊到影響埋日常生活
但某程度覺得係因為呢排成日聽到有關生死既新聞
唔知點算

我覺得另一半發病時攬住佢幾有效
不過其實可能好depends on佢係因為咩而驚恐
例如我係因為覺得現實係虛構而驚恐
我另一半攬住我就好似令我覺得依個世界係真 係有溫度

Me too
跟住我男朋友教我，如果好重要嘅野做好咗就影一張相，如果懷疑自己嗰陣就睇返張相
啲相幫左我好多，例如有時懷疑自己冇鎖好公司門，明明來回check左三次，但係成晚都好驚

我第一次同男朋友講 佢話我唔係精神病 係純粹唔識諗開啲
直到佢見到我病發佢先明有幾辛苦
anyway我覺得另一半嘅存在某程度係對方有咩事都會陪住佢 如果佢無提出啲咩 都唔洗怕煩到佢嘅

完全明白你感受
影響日常生活既話其實要處理
可能你可以試下避一避啲新聞先

瀕死同唞唔到氣我都有
頭先寫得唔夠完整

多謝你分析得好完整
我做好資料搜集都準備睇醫生了
謝謝你

依個情況我未試過
但會唔會係佢擔心你有咩事既話
邊個陪佢 照顧佢禁？

你都唔需要太內疚 佢可能都係擔任你先會禁

我最近試緊冥想
都係上網睇翻黎
我自己覺得對panic都有啲效

不過永遠發生左先冥想到依個問題我未解決到

瘋狂check 嘢真係好困擾
經常出咗門口都特登返屋企睇吓鎖好門同熄曬嘢未
依加熄嘢就影相，鎖門就錄片
一想Check 就睇返 個心就會定啲

最衰係屋企幾十個制
永遠都會覺得總有一個唔記得熄

Here好擔心父母有病 擔心佢哋會死
一唔係佢哋身邊就驚佢哋會出事
連去旅行都唔太想 唔想移民去男朋友嗰邊
我都知道應該活在當下唔好諗咁多未來嘅嘢
但係我就係控制唔到自己係咁諗

我逐個制影齊曬嗰種唔知熄好曬啲嘢未嘅感覺真係好煎熬

試過一兩次 不過好短暫

嬲到發作都有可能
不過講還講
有時可能都係要就住
唔好講啲太爆嘅野刺激到佢

我以前都會諗如果我屋企人有事走左會點
之後就開始喊

有時我地係控制唔到自己諗乜
個陣我試過諗
既然控制唔到的話不如試下跟住佢走
可能諗到屋企人有事會喊
就由得佢喊左先

到冷靜落嚟先再慢慢諗
不過學識活在當下又係一個課題黎
加油

病發控制呼吸節奏係點

我依家一日會做兩三次冥想
通常係瞓醒 下午茶時間 臨瞓
每次6-10分鐘
覺得個人真係會少啲亂諗野

依種感覺真係好唔舒服

不過你影相同拍片依個方法真係幾好

依個應該係每個男朋友最無助嘅時候

可能你可以試下講：拿你冷靜啲先，有我係到。你驚嘅情況只係會維持一陣，唔洗擔心，我會係到陪你。

以上情況係我身邊既人每次同我講都work
做個參考

老母有驚恐，長期食精神藥
之前减咗藥力，即刻出事
症狀好似樓上講個ｄ
依家加重返有穩定返

有焦慮 用左一年時間好左大概5 6成

有

有 但最近唔知點好翻梗 成個人好平和
我之前係一起焦慮 個心跳得好快好快 feel到自己個心要跳出嚟
然後個身有一下觸電(?唔太識形容)之後就手震又腳軟
成個人就係勁驚勁驚 然而我擔心既野好怪 (例如出左街驚自己冇放好個袋喺屋企)

我知自己咁樣之後都check左係有焦慮 然後反復食藥

我唔知關唔關我最近買左水晶事個人好撚peace
但真心覺得我最近都冇咁 以前係每日都會有一次咁 好撚痛苦

學佛，學靜觀
接納到驚恐情緒係你控制唔到，同唔屬於你
咁先係最終解脫方案
逼自己正面係冇用

我都覺得係！我都會影相
上面有巴打話我地係強迫症，但我又覺得唔係，似成日咩都焦慮多啲

屌⋯⋯見到樓主個post 以為係自己開
我都係好驚死 覺得死咗會乜都無 到時我係乜？ 咁
然後會好驚好驚
不過症狀有啲唔同
我會亂打周圍啲嘢 打到隻手痛為止先停
其實我係咪有病

其實唔喺好分到普通焦慮同焦慮症嘅分別

屋企人去咗外地無係指定時間搵我，自己就會ff佢地會唔會有事 之後會唔會有醫院嘅人打嚟...就會開始喊..
有陣時攤係床咩都無做，突然間會覺得心口好緊，自己喺到喊etc.

其實係咪普通焦慮

PS 同身邊啲人講無人明我咩感受

same 觸電呢下形容得好貼切不過我係有啲野觸發呢下觸電 可能係肚痛 跟住聯想起胃癌 自己會喺度驚 去到某個位就會觸電 手腳冇力 要即刻坐低

怕死左乜都無個空虛感
諗緊我係未從此係依個世界上消失

可能你禁樣都係一種發洩既方法
令到自己舒服少少
不過都係個句
影響到日常生活就要睇醫生
you are not alone

長年戴水晶同玉都無用

應該係影響到日常生活
同持續左一段時間就係焦慮症
精神病真係好難分到
好易就覺得係自己本身就係禁所以無求醫

其實無試過嘅人真係好難明
以前唔知個症狀叫「失去真實感」同「失去自我感」個陣
形容完俾人聽真係當我痴線

"你好，這是《自殺．自療．互助舍》。看來你已累積了不少負面情緒，是嗎？人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。何不暫時停一停，到我們的網站 。 那裡有一些勵志故事和有趣短片，你可以隨心看看。你也可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），讓我們的義工為你加油打氣！

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》"

同埋我屋企人知道我咁樣 佢地都俾左好多愛我
又養左隻貓陪我 攬住隻貓就好放鬆
樓主加油 (hug

我未夠膽同屋企人講住 怕佢地多樣野擔心
我唯獨係攬住bestie同男朋友先會無事
你都要加油 我們都會好好的

如果佢係好信得過你
約佢出嚟會好好多
係電話到會無個種陪伴既feel

了解下佢做乜事要嘈
幫佢分析下其實有啲事並唔係你諗得禁悲觀
話好明白佢嘅心情 想喊嘅想講嘅都可以話你知

有情緒病同身邊人鬧交真係可以即刻打回原形
明明好左好多都變翻有事

anyway我覺得面對面嘅陪伴好幫到手嘅
希望幫到你

我明白你 因為我都有
呢個symptoms係叫Derealization或者Depersonalization
你上youtube search下就會見到有好多外國人分享佢地呢個病既經歷
我呢種感覺仲要長期hold左三年左右 依加一路一路好左好多

利申: 巴

Hii 我都有左驚恐症三年，其實坦白講真係好難用意志對抗。食緊藥而家基本上冇發作過。

睇開尖沙咀傅子健醫生，好好同好有耐性，收費都合理嘅。
希望幫到你

多謝你分享啊
你都要加油

我都有焦慮症差唔多兩年了，之前去過10節心理治療好返好多，但呢大半年個人壓力比較大又開始黎料，成日都覺得透唔到氣同呢到痛果到痛咁

明明死線未到但一日未做完都好擔心
但因為過度擔心又造成逃避心態
令個進度再慢咗 然後持續loop緊繃

其實需要刻意接觸正面同負面，之後就會接受

試過焦慮到日日2點瞓6點早醒
依家已經唔會咁
但係依然唔可以一覺瞓天光

真係好影響生活成日都諗我人生都冇咩大挫折，但就成日因爲少少野驚，好似冇開心過咁，等到下一件更嚴重嘅事發生時，又會怪自己點解因爲之前啲少事就咁驚，浪費左個可以開心enjoy life嘅時間

試過係條街突然發作，喊到腳軟，好驚自己跪底 但本身自己有情緒病，同左醫生講，開左啲藥依家好好多，加油啊！

窮撚有呢啲富貴病真係好撚慘例如我

來回行左幾多次？

唔知係咪焦慮症
出門口要抆曬d電掣
電視機個電掣都會抆埋

來回左兩轉

長期心悸

以前細個都有過呢啲經歷但我以為咁係正常
搭搭下車會諗 假若自己死咗會點 屋企人死咗又會點
之後就開始想喊 好似跌左入個漩渦咁
有時肉體同靈魂好似分開左咁但屋企人話因為食左啲感冒藥姐
從來無諗過係一個病嘅symptom
直到睇到呢個po先知有咁多同路人

焦慮症完全無法集中 影響到生活

睇到大家講啲症狀
我發現我中哂
係咪應該睇醫生

所以情緒病有時遲左治療
就係因為以為係正常
你唔係孤獨嫁

我依排學緊冥想覺得幾有用

係啊

呢幾日每日都覺得自己周身唔舒服
愈諗愈就驚 愈諗愈唔舒服

試下腹式呼吸法
姐係focus係個呼吸到
個人會無禁focus係令你驚嘅野到
我每次病發/知自己準備病發就會禁做
我覺得對我自己好有用

不過可能你要同你身邊人講定先
我男朋友每次見到我合埋眼深呼吸
就知我病發 就唔會嘈我
等我focus

控制唔到自己個腦諗乜真係好辛苦
你有無啲可以令自己分心做嘅野啊
好似我發現每次開始亂諗野就去畫畫
個人就會好啲

希望幫到你 加油

焦慮疑病

無發作真係好感動
發現越唔諗佢就唔會發作
搵啲野做下好work

以為個個同我一樣
大個咗好似有好過但之後又有抑鬱症狀
後尾有人扶持先渡過到(一直都無睇到醫生
所以我覺得有人係身邊扶持係好緊要共勉之啊

訓訓下突然個心跳得勁快
我都有
你食咩 藥？

我都係好辛苦 成日喊 焦慮到做唔到野集中唔到

我一發作個下就唱歌
但都係成日擔心自己呢度病個度病

肺炎一開頭個陣我同你一樣！
日日拖地 搵漂白水抹野抹幾次
屋企人翻黎就幫佢地消毒
佢地遲少少洗個手我都想鬧

其實你嘅擔心同嬲係好正常
始終你屋企有高危一族
有無人同佢關係好啲？
可以同到佢講？
定佢同任何人關係都唔好
因為住同一間屋 溝通都好緊要

我都好多功課做
一焦慮個人乜都做唔到

我都會驚一驚
心諗：我讚一讚你姐 你唔洗出嚟嫁
我每次有少少反應就會同自己身體講
你乖啊 你依排做得好好 無病發 我讚你唔係想你出嚟嫁
我打完都覺得自己係痴線
但幾work

我有時都會覺得自己依到病個到病
可以的話試下唔好諗
唔好覺得自己有病

試過好多次 少少事就覺得自己依到病個到病
有個朋友同我講：你試下唔好諗
之後我下次再試 都會有依個感覺
但個時間短左好多
即時讚下自己時間縮短左都叫有進步

得閒無事讚多啲自己
我知對情緒病患者係有難度
但接受自己好與唔好
都對依個病有正面作用

I KNOW THAT FEEL

類似驚呢個世界永遠變成虛無果種感覺係咪?

本身暫時忘記左見到呢個POST又諗起

互相鼓勵下

直頭有時沖涼 諗起 成個人控制唔到 大叫 即刻好想快d去攬下屋企人 珍惜眼前人

特別係床上面 又訓唔著 好易諗呢d
所以我成日好夜訓 make sure自己好眼訓先落床
同埋會開d直播有d聲 陪住我

樓主你依家點

我會試下架啦
多謝妳呀 絲打都要加油克服呢個病
我知道愈諗會愈嚴重 唯有唔6諗就冇咩事

中哂三味
焦慮
抑鬱
驚恐

食左年幾藥穩定左好多， 淨係心悸搞唔掂

Yes!!!
唔好諗太多啦
無事嫁

Exactly係依個feel

依個星期叫控制到少少
好左好多

你點控制架？

主要都係令自己忙
將所有野拖慢黎做 等自己唔好有太多時間諗其他野
重有就係搵令到自己可以focus好耐嘅野做
例如：我係畫畫 一focus可以focus成個半鐘
依個半鐘係好peaceful唔會亂諗嘢

另外重有冥想
一得閒無論係邊都會冥想下
尤其是準備病發個陣會好work

☝🏻依條片會令你對冥想有個概念☝🏻

其次就係睇多啲知識
不過依個我覺得係無病發一排
你覺得自己好好好平靜先好做
因為我係諗人點解會係世上 宇宙點形成依啲先會有失去現實感 然後先病發
人之所以會驚 係因為你無相應嘅知識去解答自己嘅問題
所以我冷靜落嚟個陣 覺得自己ready好 就會開相應既知識去study
就我嘅case 我就study下量子力學依啲
你了解 明白之後 個人會無禁擔心

生理上
依排開始儘量唔食肉 因為覺得自己依種感覺 係動物死嘅時候都會有 其實佢地好無助
我唔知依個關唔關事 但佢係係我好啲依排開始 所以我寫埋
重有少飲凍野 聽過話凍野係寒 會令到你個人易驚青

生理我就覺得影響唔大嘅
影響自己個思維先有用

做得好 用「理解」去調節自己心理

樓主有冇咩諗唔通？可以拋出黎討論下

樓主睇咗醫生未呀

唔差在當呢到係我嘅stress diary

屌我都係咁 5/6年前左右過度換氣入過廠
醫生當時問我係咪壓力大 但我完全諗唔到有咩壓力
間唔中都會復發但冇果次咁勁
巴士果啲都試過 會好驚自己「失控」覺得好多人好辛苦咁樣

前幾日因為工作關係 連續30幾個鐘冇訓
再睇完兩套戲就開始嚟料
心跳勁快要係咁靠意志同腹式呼吸
問題係你愈覺察佢 佢就愈強烈
我合埋眼仲會幻想到啲圖案 明明係2D 唔知點解會諗到佢係3D咁凸咗出嚟
真係好煩 好想醫好佢 成日阻住我做嘢咁
個人又唔可以大壓力？（但我真係完全唔覺有壓力，都係突然病發）
加上我本身做創作嘢 情緒難免會波動啲 會多愁善感 但因為有panic attack 搞到好多嘢都唔敢去太盡 真係覺得呢個病好阻手阻腳！

其實症狀唔嚴重係咪可以食食下停藥？

利申：焦慮，剛開始食藥

未啊
經濟問題希望下個月睇到

有冇人好似我咁
呢排肺炎trigger左焦慮
成日覺得自己奶左野
慢慢壓力好大好大 而家keep住個氣管都頂住頂住好唔舒服
教都訓唔好

唔好覺得自己一定係奇怪
其實你唔講 人地又唔講
其實好多人都同你一樣禁諗

我未知依個病之前都以為得我一個有
到我係ig post 我嘅感受
點知成10幾人同我傾依件事

唔好覺得自己一定係唔好啊

有人傾真係差好遠
不過重點都係個個人要明白你
邊到會有free counselling service

你有無試下focus係呼吸到？
因為我個人黎講focus左係呼吸到就好自然唔會諗
我都係做創作 完全明
我一想爆橋又爆唔到 就會想黎
之後又要曬時間安撫自己
進展超慢

醫生開左就緊係日日食
情緒病係打長期戰
乖啦

我朋友同你一樣
佢之前以為自己有肺炎
再加焦慮同恐慌
成個人跳左制禁
佢最後頂唔順 去左驗有無肺炎 結果無事 佢過多幾日就好左好多

如果過幾個月後有好轉可唔可以停？

有啊 我係咁做吸氣10秒 呼20秒
但一路做嘅同時一路會諗 幾時先正常翻
又會諗好辛苦 透唔到氣 會唔會死 會唔會聽/見到幻覺
總之會有勁多嘢去distract你令你專注唔到呼吸
就算專注到又唔知要等幾耐

Lm

香港CP死全家

你食xanax 定血清素

我都係
心悸到焦慮

有無試過冥想
我覺得好work 好focus到
其他野都唔會騷擾到你

因為佢就係教你冥想緊個陣會諗野係好正常
你就好似俾個任務你個腦：要佢留意你嘅一呼一吸
可以配合youtube有啲廣東話嘅冥想片
一路跟住佢做

不過我都試過你個情況問自己幾時先好得翻
試過覺得依一世都會係依種禁辛苦嘅感覺
我個陣同自己講依個可能係人生一個歷練
到依排無左8成依種感覺了

我係想講 你要相信你當下覺得辛苦嘅感覺並唔會永遠都係到 總會有完嘅一日
你可能覺得就死 又怕等陣又有好辛苦既feelings
你可以試下話俾自己聽：無事嫁，好快就過。

希望令到你好啲加油啊

好啊唔該晒你

樓主有冇聽過gaia hypothesis

有時早博
有時無啦啦心跳持續120
睇過晒心臟科又話我冇事

我係有次突然間頭暈.
搵極都搵唔到原因先知焦慮
之後仲有埋疑病

same.有陣血壓高少少
醫生又話無問題
排左政府黎緊照心臟

之前試過早博之後暈暈地
又試過好多次驚到頭暈
搞到要睇埋精神科
依家食咗藥少咗panic attack
但係早博仍然有
儘量唔影響日常生活就算

聽過有用 但無試過
題外話有朋友用CBD濕疹斷尾

同你一樣由細驚 到14歲到有排諗到鬱失眠同埋成身好唔舒服 就睇左醫生 到依家十年差不多

焦慮症患者報到
我由細受唔到壓力好易焦慮
食咗幾個月藥
啱啱開始減緊

我都係..
之前成日暈暈地真係好辛苦

大家有無食5htp呀？我今日打算開始食
會唔會有唔舒服嘅感覺？

我都係咁
後尾直頭有啲唔鍾意佢

+1
前排同朋友傾開終於肯承認自己係情緒病去睇精神科
宜家食左個幾月藥 開始好左啲了
但都總係會易緊張易驚然後心跳快到控制唔到

完全一樣啊！
已經睇緊精神科食緊藥
呢啲情緒問題影響生理同生活就要睇醫生
已經唔係心理質素或者意志問題
係腦分泌失調所以要食藥調整返

我都係有少少壓力就會開始作嘔（有時甚至係事後先諗返覺得自己係處於一個有壓力緊繃嘅狀態）

做好多嘢都好驚青好擔心莫名嘅恐懼

我都係⋯⋯
1月尾到而家
我到而家都少少事就覺唔係咪中咗
睇醫生話我壓力大

d藥好貴..
單係血清素, 個幾月份量要1000

我一路都想睇醫生
但係真係好貴

我都係呢2日訓覺個陣咳2聲
又驚..其實可能係天氣乾影響

完全明白，好驚

我都有呢個情況，例如鎖門要鎖兩三次，要撞一撞對門，再一路望住對門直至有lift先放心落樓

之前睇政府醫院，本身係有抑鬱，之後發現有焦慮
會突然係咁抽搐，震到好似就嚟窒息咁
醫生唔肯開鎮定劑，話會上癮
佢叫我每次震個陣深呼吸，慢慢調節

有過一年 同抑壓一齊嚟 不停加重藥無啦啦驚真係頂唔順，順期自然，咩都唔好諗，有人陪好重要！我係跳出咗個個環境先脫離到個病明白好辛苦但加油！

唉

你有無睇醫生呀

以前試過驚恐 但可能果排心情好差
醫生開左藥比我食左少少唔敢食多

之後心情好番d就冇事

有冇人都係咁

無呀
一乾燥個人就好敏感

前兩日因為少少壓力又驚恐發作
個感覺持續到今日無停過
重要俾另一半鬧翻我轉頭
覺得無人明白嘅感覺真係好慘好辛苦

希望過多排會慢慢無事
大家都要加油

加油

無人明果刻嘅感覺真係好難受
大家都要加油

我之前都試過有排一上車就好驚，透唔到氣
之後唔知點樣克服到⋯⋯
但1月尾因為病，又咁啱疫情開始
到而家我d症狀出晒黎
睇醫生佢話我自己害死自己，話我已經去到中度至嚴重
叫我自己好好克服

多謝你啊
真係希望身邊有人明白我

我個人坐巴士入隧道好似要窒息禁

突然成晚都訓唔著， 不停loop 電話，諗下野
合埋眼呼吸下到宜家

唉我都抑鬱同焦慮一齊嚟，真係好辛苦...
晚晚瞓覺都瞓唔好

我明因為我身邊都有好多人唔明白我
你要加油至少仲有我哋明白你

我有躁鬱症，今日panic attack驚到入醫院搵醫生先發現自己原來係恐慌症發作

個醫生都係咁同我講，唔好在意過去同未來，當下最重要，就好似我睇醫生嘅時候已經無標冷汗四肢無力，咁已經好好啦，但講就咁講，做真係好難

講就易 做就難

一出街就開始out fo 要帶隔音耳機
多人開始頭暈 頭痛 唔知自己做緊乜 作嘔作悶
而且會肚痛 一定要返去屙 不過係正常屙
返到屋企樓下就會冇事
本身有食開p字頭血清素

算唔算有問題？

好似係另一個地方咁 個人無乜反應

本身pristiq 好似都會都令人緊張

唉

有 總之成日都覺得有野未做咁 但明明無野做
成個人都放鬆唔到咁

我都係有焦慮症同社交恐懼，番唔到工試過係條街到突然好驚，要個朋友接我番屋企，電話出街都唔敢，果排個人真係好似消極，有點抑鬱既狀態..後來睇醫生食藥慢慢好轉，9月開始番番工，1月自己停左藥，諗住一切都好起來。但又肺炎停課，無番工接近4個月。其實好驚個人又入唔番呢個社會，又會想逃避。
大家要加油

依個病有左4年，最近因為武肺加home office番發仲要搞到有胃炎，經常凝住番發

加油啊

情緒病我唔係好敢睇公立
除非真係負擔唔到 唔係都睇私家啦
雖然私家真係貴

想問下有症狀嘅巴絲
你地想身邊嘅人點樣幫你
前排老母有驚恐症
我除咗陪伴佢同佢講多ｄ野
都唔知有咩好做
但又見佢好辛苦， 茶飯不思，失眠咁

我自己有病徵黎講覺得攬幾有用
因為我聽人地講：無事嫁乜乜乜 個啲己經無feel
有人係你驚個陣攬住你個感覺好實在

我真係好痛苦
我依家讀緊大學 都yr3
我上年開始唔知係咪谷得太行
我搞唔點去左睇私家初步確診係焦慮 公立要出年先睇得
去到1月呢個zoom sem
我讀到4月真係頂唔順
去到依家完全pre唔到考試 日日都驚
一日驚過一日 我唔知可以點
真係好辛苦

要去睇私家啦絲

我今日都係第一日睇 啱啱食完第一次藥
加油啊

我睇左接近半年私家
食完藥過一排又黎啦
好辛苦

我都係影相，直頭有部電話係專用嚟影

我同你一樣，勁Check寄信，最近睇左精神科面對。

血清素直頭對我一啲效都無，係咪好嚴重。。。

佢想點就盡量配合佢，你要話支持佢，你同佢講就算點都會係佢身邊撐住佢。
利申。。。患者

無辦法輕易做到自己想做既野好難受。。。好同意

我都係..有疑病
早排好番d..但依排身體有d問題又好驚

去玩過山車就可以醫返好。

絲想問下如果想排公立要點做
事關學生睇私家睇到就無曬錢
諗住轉去公立睇

排期要排幾耐到？
同左私家醫生講有經濟困難 佢無得平
不過都可以諒解 因為本身己經好平

每日出街都好驚會無啦啦無原因被班狗捉入差館打，唔敢出街，咁樣係咪焦慮症

你咁樣咗幾耐呀

你私家幾錢？

半年有多

有冇影響你日常嘅生活？例如集中唔到做嘢 enjoy唔到同朋友平日出街？

焦慮感覺有幾嚴重？

其實有機會係驚恐症 焦慮症 創傷後遺症 etc. 你講多啲？

好影響，因為呢半年來我驚到一星期唔出多過兩日街，嗰嗰以為我唔開心，實則係我睇太多警暴資訊，好驚出街，覺得好不安好危險，但係唔識點同人講，亦無人會信驚差佬驚到唔敢出街

我信會真係驚到唔敢出街呀:(
如果係咁可能真係睇下醫生會好啲
唔知你係焦慮定創傷後遺

焦慮都有藥食
但以我所知創傷後遺症就未有一隻專醫嘅藥
不過咩情緒病都好
同專業人士傾
學下一啲去管理情緒/同情緒共處嘅skills都有幫助

我私家次次都千9
依家一個月睇3次到
都成5千幾
最主要都係無收入姐

影響到生活就要睇啦ching
我自己係驚恐 都會驚離開屋企

你睇咗幾耐？
有冇睇clin.psy/輔導？

我依排開始食藥 個人好左好多
不過一唔食又會周身唔舒服
唯有安慰自己有藥食好過無啦

我次次病發都係覺得自己要死
醫生教我話每次覺得要死就同自己講其實係個腦呃緊你 你其實係好安全
我禁樣有好少少

其實可以學下打坐呀個心境會平靜好多
大家加油呀，我地一齊陪住！一定要打敗依個病

個人覺得見counseller冇咩用 係要見cp先有用 我睇完counseller 都唔見有咩幫助

我前年都有恐慌症，記得係有一次搭地鐵時好想嘔好驚，之後變到次次搭地鐵巴士都好頭暈、想嘔同埋好驚，標晒冷汗。

跟住慢慢變到去人多冇得走嘅地方都好驚，挨左幾個月頂唔順去睇政府，政府都係去你去個啲做輔導，我覺得冇用冇去到。

跟住就去左睇私家，食左啲血清素一個星期就見效，好返好多，唔再驚。日日食，食足一年半，年頭斷咗藥，依家好返晒。

好勵志

有無人係好驚癌症

你問清楚醫生先啊 絲
唔好自己嚇自己

記得之前個醫生講過話抑鬱、焦慮同驚恐唔洗分得太細 都係差不多
你要加油啊💪🏽

我有幾個位好驚 個頭偏頭痛發作就驚個頭 肚痛就腸癌

我都會check好多次，特別係啲之前都錯過嘅嘢，但check完依然都會驚錯，直到個project完咗先會鬆一口氣。我一直覺得係自己太大壓力，直到睇到呢個po

我以為呢啲只係少少existence anxiety

我都驚
身體有少少問題就放到好大

醫生話我依個係panic attack

我係食藥有些少副作用就會放到好大

呢d情況想安心就睇下啦

唉
我大半年前突然間頭暈..心跳好急咁
搞左好耐都唔知咩事
原來焦慮症..但都唔知點解會突然咁樣
個期一有少少想暈咁就勁驚

我食藥前都會
成日心跳到百五 之後覺得會心臟病
依家食左藥完全無了

我都係
我有少少心律不正
心跳會無啦啦上到130
照過晒個心但無問題
一發作嗰陣就會驚到panic attack
依家解決方法就係好驚嘅時候就食藥
冷靜落黎之後就唯有慢慢等到個心跳變正常
通常一個鐘內都會正常返

你係食咗panic attack 藥之後就無再心跳過速?
我係因為本身有心悸令到有驚恐症
驚恐症就慢慢受藥物控制
心悸依然有 但就少咗好多
可能2-3個月就會有一次跳到130
之前check晒心臟醫生又話無事

係啊 之後再無無啦啦心跳過速
take care啊 心悸又係好辛苦

問下食緊藥嘅巴絲
我啱啱開始食藥
醫生依家換左隻藥話係上癮程度低好多
但其實會唔會上癮到最後戒唔到嫁？
ps我係驚恐症

唔係鎮靜劑，基本上唔會上癮

我依家主要食抗焦慮
佢有俾鎮靜劑我 話有事先食
禁係未都ok
我擔心左成日

冇咩必要唔好食鎮靜劑利申：未食過

佢每個禮拜俾定幾粒我
我暫時一粒都未食過

想問樓主
我懷疑自己有驚恐症，想問樓主係咪同我一樣感受
我18歲，發作前小運動又超夜訓。

大概上兩個禮拜凌晨3點幾夜晚我訓張床到睇手機，點知訓唔夠5分鐘突然覺到自己就黎發癲同身體失去控制，之後嚇到我彈起。我感覺到心跳跳得好快，之後我驚到行去我屋企人間房望住佢地，因為個刻我以為自己就快死。所以企係佢地附近至少可以揾佢地幫我，企係到個陣手同腳震緊，點知個種就黎死既感覺又黎多次，我即刻吵醒左佢地，最後我訓左係佢地中間，個陣時明明係好熱，但係我手腳冰冷，重拎左張被黎cum住訓。

我捉住左我媽隻手，佢隻手係暖我好多。我訓既時候心重係跳得好快，我個刻重係好驚係我最後一次見佢地。之後合埋眼想訓既時候有少少呼吸困難同就黎訓著既個陣感覺到自己冇呼吸又冇訓到，最後持續左一晚。

到第二日我完全冇胃口，乜都食唔落肚，持續左3日。我重走左去睇醫生，醫生幫我抽完血照X光，話我身體完全冇事，事後佢轉介我睇家庭醫生，我到依家等緊睇家庭醫生，重未知我係咩事，所以想先問下樓主係咪都同我一樣有同樣係恐慌症。

事發後兩個禮拜到依家我都係重有種感覺我會䢫時發作，因為我係冧緊啲生離死別既野就無端端有種就黎會發癲既感覺。不過我會即刻停晒所有冧法，然後冇事。到夜晚，我臨訓前會睇YouTube,睇睇下個種又就黎會發癲既感覺又黎，之後我即刻熄電話合埋眼冷靜左又會冇事。我重因為咁改變自己生活習慣。

希望樓主唔好嫌麻煩睇灑佢吖，唔該灑你

唔係樓主，但可以答你係驚恐症
我都係有驚恐症

我都係
食咗一年血清素
Panic attack嗰隻藥就須要時食
記得要睇精神科醫生食藥
淨係靠自己個意智係唔可以克服panic attack
一定要用藥物幫手

啱呀

Ching 有冇覺得自己好脆弱既感覺，因為我自從個次之後，我一有心跳加快就以為自己身體有事會暈低失去意識。真係好佩服樓主有好强大又堅定既意志，我自從個一下之後就己經覺得自己捱唔到崩潰，結果上到黎睇其他人遭遇發覺自己只不過好小事。真係希望大家可以快啲好翻。

我想知多啲ching恐慌症發作之後既感覺，可以比我了解多啲

個排唔敢出街怕出街冇人幫，一去到多人地就唔舒服。其實同自己講係呃人，我冇事

你應該真係驚恐
因為我同你啲症狀差不多全中

我反而係睇啲講鬼故或者講個唔停既片就會唔舒服，個腦好崩緊，又覺得自己要停同休息，如果唔係覺得又會開始發作

ching係人多既地方個陣係咪會有種就黎發作既感覺？有種會亂諗嘢之後感覺到個自己身體有啲唔對路，似就黎發作既感覺？

食左一年你覺得點啊
我依家勁驚會依賴左

發作完會瘋狂覺得重有個種感覺
之後就瘋狂repeat
我都係心跳快同失真感好重
同對眼好攰 好崩緊

如果下次發作試下同自己講其實自己好安全
依個感覺過一陣就會無

我人多就無乜事嘅
但一亂諗嘢就會嚟料
發呆都會

我由一開始每晚食一粒
減到依家每晚半粒
之前試過自行停藥
但一停就好易trigger panic attack
都唔知道係關生理定心理事
搞到依家只敢減藥 未敢停藥住
可能都有少少依賴
但感覺隻藥副作用又無乜
所以唯有繼續食住先

我同你一模一樣
亂諗嘢就會覺得個身有啲唔對路，重有時差啲黎料，琴晚就係無啦啦亂冧野之後心跳加重左，好快一兩下之後專注其他野到就冇事
時時刻刻都要好小心，真係有啲辛苦

分享下先
唔知依到有無巴絲係需要睇情緒病醫生
但因為經濟能力負擔唔到而拖

事源我就係經濟唔得
之後朋友介紹左間診所俾我
我睇左兩星期到 朋友就睇左幾年
價錢每次大概$8xx到
如果經濟問題嘅巴絲真係唔好拖啊

想了解就留tg啦

好啊 你禁樣講一講我都有信心啲

我前排日日有幾次心跳到百五
之前要focus自己唔好發呆同亂諗嘢
不過食左藥真係好好多

大家都要保重啊

你係心律不正？
定係驚到心跳快

驚到心跳快
我連下個站見到frd都會跳到百五
好廢

另外我有多一個問題想問

每次入夜既時候都會覺得比未入夜既時嘅更易發作，有驚恐症既大家係咪都會係咁？只要見到太陽同熱鬧既啲地方我就冇咁易發作，相反只要入夜同好靜既時候就會有種失落感，之後就會容易黎料。

我都有依個情況
我有諗過會唔會係自己凝住夜晚先會有

我想問樓住有冇成日覺得心臟有事，我第一次發作之後到依家都有種感覺身體有問題，好注意身體每個感覺。琴日就成日輕微呼吸不順同冇胃口，到今朝就冇乜事但岩岩feel到隻右手好似冇左感覺咁，重搞到我突然有心慌感覺，又有feel到心跳加快左。依家覺得自己有種好驚既感覺，係咁覺得自己會隨時岀事。

樓住係咪咁🙏🏻🙏🏻😩

我講下自己感覺
我又唔會覺得身體有事
但我成日心跳得好快 跳到個人好慌
之後就有keep住全日都唔舒服禁

通常依啲感覺我發現搵野做下
做到好入神個下就會無左
但只要你有一下凝住有
之後就會keep住有
真係好辛苦

不過你唔洗覺得自己會有事
因為事實係你會好安全 唔會死嫁
你唔舒服就話俾自己聽其實自己好安全
撐過一陣就會好啲～

睇完之後安心翻D。但係都想睇醫生，我前幾日睇政府醫院，睇完之後都要排期排好耐先做檢查，要排成一兩年，我想快啲真係知道自己係咪恐怖症同檢查自己身體，樓主有冇醫生介紹或者醫院咁

有啊 你tg我